경제/09.18/C&우방·태왕 회생 길 열려
-C&우방 기원토건이 203억원에, 태왕은 4개부문으로 분리매각돼 건설부문 명맥유지
기업회생절차를 밟고 있는 대구지역 대표 건설사인 C&우방과 태왕이 회생의 길에 오르게 됐다.
대구지법 파산부(재판장 김찬돈 수석부장판사)는 17일 기업회생절차를 밟고 있는 C&우방의 관리인 심명대씨와 이를 인수하려는 기원토건<주>(경기도 고양시)이 맺은 기업인수합병(M&A) 방식의 투자계약을 허가했다.
기원토건의 C&우방 인수대금은 공익채무와 조세채무를 승계하는 조건으로 203억2천500만원이며, 기원토건은 계약금 명목으로 인수대금의 10%인 20억3천250만원을 이날 대구은행에 예치했다.
기원토건은 나머지 인수대금은 11월 중순으로 예정된 관계인집회 3일 전까지 납입해야 한다. 향후 회생계획안이 관계인집회에서 부결되는 등 인가를 받지 못하면 투자계약은 해지된다.
금융감독원 전자공시시스템에 따르면 기원토건은 SM그룹(회장 우오현)의 지주회사인 <주>삼라의 지분 11.42%를 보유하고 있다.
태왕도 건설부문 영업권 및 본사사옥, 압량공장, 진량공장, 모델하우스 등 4개 부문으로 나눈 개인 자산 매각 방식을 통한 회생이 결정돼 건설부문에서 태왕의 명맥은 유지하게 됐다.
대구지법 파산부는 지난 16일 열린 관계인집회에서 채권 관계인들의 동의를 거쳐 태왕의 영업자산과 법인사옥 등의 매각을 통한 청산형 회생계획 최종 인가 결정을 내렸다.
재판부에 따르면 태왕의 총 매각 금액은 203억7천만원이다. 이 가운데 가장 큰 규모(51억원)를 차지하는 건설부문 영업권과 본사 사옥은 두 명의 개인에게 매각됐다.
한편 ‘2010년도 건설업체 시공능력평가’에서 C&우방은 107위, 태왕은 300위였다.